% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX ROOT = main.tex

\section{Essen}
Heidelberg will sich für euch natürlich nur von seiner besten Seite zeigen. Deshalb haben wir keine Kosten und Mühen gescheut,  um euch ein Essen der Extraklasse präsentieren zu können. Die logistische Meisterleistung für $O(250)$ Leute zu kochen, haben wir mit größtem Respekt angenommen und angesichts der handelsüblichen Küchenausstattung unserer Fachschaft mussten wir nicht nur einmal tief in die Trickkiste greifen. Das ein oder andere Mal wollten wir euch auch verhungern lassen\,\dots

Nichtsdestotrotz wurden leckere Rezepte vorgekocht, kalkuliert und optimiert, alles jeweils in vegan und karnivor.  Auch eure zahlreichen Sonderwünsche werden wir versuchen, bestmöglich umzusetzen. Für besonders anspruchsvolle Anfragen können wir uns auf die kompetente Unterstützung von Profis verlassen. Ihr zuverlässigen ZaPFika habt natürlich schon bei der Anmeldung alle nötige Informationen angegeben, aber Spätentschlossene können sich auch gerne noch mit ihre Wünschen an das Tagungsbüro wenden. Dort wird auch eine Liste der Inhaltsstoffe und Zutaten ausliegen, wenn das Küchenteam mal überfragt sein sollte.

Wie alle Jahre wieder, wird das ewige Frühstück im Vordergrund stehen. Das Buffet ist im Physikalischen Institut/KIP 2 aufgebaut und wird rund um die Uhr wieder aufgefüllt, damit auch der kleine Hunger zwischendurch gestillt werden kann. Weil uns nur Brot mit Belag einfach nicht exzellent genug erscheint, haben wir das Buffet hier und da etwas erweitert und für euch einige besondere Mahlzeiten organisiert:
  \begin{itemize}    
    \item \textbf{Donnerstagabend}: Es wird \textbf{gegrillt}, natürlich vegan und karnivor mit allem drum und dran.
    %Hinter der Reinen Mathe wird \textbf{gegrillt}. \\
      %Natürlich vegan und karnivor mit allem drum und dran.
    \item \textbf{Freitagmittag}: Hier könnt ihr euch in unserer \textbf{Mensa} bedienen.
  \end{itemize}
  Ihr seht: Für euer leibliches Wohl ist bestens gesorgt! \\

  Wenn euch doch mal unser Essen nicht exquisit genug ist, gibt es hier auf dem Campus auch die Möglichkeit
  anderweitig essenzugehen und es euch mal so richtig gut gehen zu lassen. Dafür können wir euch
  folgende Lokalitäten empfehlen:
  \begin{itemize}
  \item \textbf{Café Botanik}: Café, guter Imbiss, stud. Restaurant im hinteren Teil der Mensa
  \item \textbf{Café Bellini}: italienisches Restaurant (Im Neuenheimer Feld 371)
  %\item Bellini das Bistro: Bistro (Im Neuenheimer Feld 370)
  \item \textbf{Konsumikon}: Einkaufszeile mit Rewe, Aldi, Bäcker im Mathematikon (Berliner Str. 49)
  \item \textbf{BräuStadl}: bayrische Küche im Konsumikon (Teil des Mathematikons)
  \end{itemize}
%  \todo[inline]{Restaurants auf Karte markieren?}
