% !TEX TS-program = pdflatex
% !TEX encoding = UTF-8 Unicode
% !TEX ROOT = main.tex

\begin{lied}{Ihr wart noch nie im Siegerland}{Zu Musik von Udo J"urgens \glqq Ich war noch niemals in New York\grqq. Text: L. Vandr\'e}
%\todo{Interpret???}
Ihr wart noch nie im Siegerland, \\
denn wo das liegt ist unbekannt, \\
hol schnell die Karte raus und gucke nach, - ach da. \\
Ihr wart noch nich im Siegerland, \\
doch wir erwarten euch gespannt \\
einmal verrückt sein, und zur ZaPF nach Siegen fahrn. \\
\vspace{1em}
In Siegen gibts den ENC, \\
der liegt gar nicht weit vom Hauptbahnhof, \\
dort trifft man Leute eh und je, \\
und die sind gar nicht mal so doof. \\
Der Sofaraum ist sehr beliebt, \\
weil es dort immer Kekse gibt, \\
Platz zum Spiele spieln und noch viel mehr. \\
Man wundert sich gar nicht so sehr, \\
ein Ponny hier und vieles mehr, \\
doch eins begreift bei uns niemand so recht \\
Ja und das wär: \\
\vspace{1em}
Ihr wart noch nie im Siegerland, \\
denn wo das liegt ist unbekannt, \\
hol schnell die Karte raus und gucke nach, - ach da. \\
Ihr wart noch nich im Siegerland, \\
doch wir erwarten euch gespannt \\
einmal verrückt sein, und zur ZaPF nach Siegen fahrn. \\
\vspace{1em}
Wer zu uns kommt, stellt sehr schnell fest, \\
die Fachschaft ist gar nicht so groß, \\
ne ZaPF in Siegen geht das denn? \\
Na klar, was denkt ihr euch denn bloß? \\
Ein paar Leute die dachten sich, \\
ZaPF-Orga wäre was für mich \\
und los ging es mit viel Motivation \\
Es zeigte sich dann auch sehr bald: \\
winken und lächeln gibt uns halt. \\
Bloß einer sagnt nur immerzu \glqq ihr spinnt!\grqq \\
Doch eins steht fest: \\
\vspace{1em}
Herzlich Willkomm im Siegerland \\
ihr seid ganz sicher schon gespannt, \\
Was unsrer Orgateam sich überlegen wird. \\
Ihr seid willkommen bei uns, \\
herzlich willkommen bei uns, \\
kommt einfach mal vorbei, wir freuen uns auf euch. \\
\end{lied}

